\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/1ere-tex/images/chimie/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/Benoit Fourneyron/latex/forge/1ere-tex/images/chimie/}}


\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{Intro}
\begin{document}



\chapter{Concentration massique}



\textbf{En parallèle de l'enseignement de PSE sur la santé et le sucre,} des élèves discutent des boissons qu'ils consomment et de la quantité de sucre présente. Ils ne comprennent pas très bien les données rencontrées et cherchent à répondre à la question  :
\problematique{Comment identifier la boisson la plus sucrée?}

Ils ont trouvé un tableau dans un manuel de seconde :
\begin{center}
\cadre{Document 1\\
\includegraphics[scale=0.53]{concmassique1}
}
\end{center}

\thispagestyle{empty}

\begin{enumerate}
\item \textbf{D'après vous, après lecture du document, faire une hypothèse sur la boisson la plus sucrée.}
\item Dans le tableau on trouve le mot "Solution" pour parler de la boisson. \textbf{Chercher} la définition d'une solution en chimie.
\item Le sucre contenu dans les boissons peut être appelé "Soluté". \textbf{Expliquer} ce que veut dire ce terme en chimie.
\item \textbf{Donner} la boisson qui contient la masse la plus importante de sucre parmi les 6 proposées (on donnera la valeur).
\item \textbf{Expliquer} pourquoi ce n'est pas forcément la boisson la plus sucrée.
\end{enumerate}
\vspace{0.5cm}


Les élèves cherchent donc une nouvelle grandeur pour classer ces boisons et trouver la plus sucrée.

\newpage

\begin{center}
\begin{minipage}{0.74\textwidth}\cadre{Document 2 : \textbf{Concentration massique}

{\Large $$C_m = \dfrac{m}{V}$$}

Grandeur qui donne la masse de soluté pour un litre de solution.
\begin{itemize}
\item $m$ est en \si{\gram}
\item $V$ est en \si{\liter}
\item $C_m$ est en \si{\gram\per\liter}
\end{itemize}
}
\end{minipage}

\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item \textbf{Calculer}, pour chaque boisson, la concentration massique en sucre. (Attention aux unités !)
\item \textbf{Répondre} à la problématique en classant les boissons de la plus sucrée à la moins sucrée.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
%
%\textbf{Préparation du TP : la dilution.}
%\vspace{0.5cm}
%
%En chimie, quand une solution est trop concentrée, on peut la diluer. Cette "dilution" a pour conséquence de faire baisser la concentration massique de la solution.
%\begin{enumerate}
%\item Chercher dans la vie de tous les jours 2 exemples de dilution que l'on réalise.
%\item Calculer la nouvelle concentration massique $C_{fille}$ d'une solution de concentration initiale $C_{mere}=\SI{14}{\gram\per\liter}$. (On appelle "solution mère" la solution concentrée et "solution fille" la solution fabriquée après dilution)
%\end{enumerate}
%\vspace{0.5cm}
%
%On donne le schéma suivant :
%\begin{center}
%\includegraphics[scale=0.75]{chimie/dilution2}
%\end{center}
%\begin{enumerate}[resume]
%\item Chercher sur internet (dilution) pour donner la liste de tout le matériel utilisé sur cette image. 
%\end{enumerate}

\end{document}